{"document": {"document_name": "ZDF Mediathek", "text": "Datenschutz beim ZDF auf einen Blick\r\nDas ZDF nimmt den Schutz Ihrer pers\u00f6nlichen Daten bei seinen Online-Angeboten ernst. Die folgenden Hinweise sollen Ihnen einen einfachen \u00dcberblick dar\u00fcber geben, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie unsere Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie pers\u00f6nlich identifiziert werden k\u00f6nnen. Ausf\u00fchrliche Informationen zum Thema Datenschutz haben wir Ihnen weiter unten aufbereitet.\r\n\r\nDatenerfassung auf unserer Website\r\n\r\nWer ist verantwortlich f\u00fcr die Datenerfassung auf zdf.de und heute.de?\r\n\r\nDie Datenverarbeitung auf dieser Website erfolgt durch das ZDF, vertreten durch den Intendanten\r\nHerrn Dr. Thomas Bellut\r\nZDF-Stra\u00dfe 1 \r\n55127 Mainz.\r\n\r\nWie erfassen wir Ihre Daten?\r\n\r\nIhre Daten werden zum einen dadurch erhoben, dass Sie uns diese mitteilen. Dies erfolgt z. B. beim Anlegen eines \u201eMein ZDF\u201c bzw. \u201eMein ZDFtivi\u201c- Kontos.  Andere Daten werden automatisch beim Besuch der Website durch unsere IT-Systeme erfasst. Das sind vor allem technische Daten (z.B. Internetbrowser, Betriebssystem oder Uhrzeit des Seitenaufrufs). Die Erfassung dieser Daten erfolgt automatisch, sobald Sie unsere Website nutzen.  Wir verarbeiten Ihre Daten nur solange, wie dies f\u00fcr den jeweiligen Verarbeitungszweck erforderlich ist. Genaueres k\u00f6nnen Sie der Beschreibung der einzelnen Verarbeitungszwecke entnehmen. Bei der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten setzen wir zudem externe Dienstleister ein.\r\n\r\nWof\u00fcr nutzen wir Ihre Daten?\r\n\r\nWir erheben einen Teil der Daten, um eine fehlerfreie Bereitstellung der Website zu gew\u00e4hrleisten. Andere Daten werden zum Beispiel zur Kontaktaufnahme verwendet oder zur Analyse der Nutzung unseres Angebots. Genaue Angaben zur Verwendung personenbezogener Daten finden Sie weiter unten.\r\n\r\nWelche Rechte haben Sie bez\u00fcglich Ihrer Daten?\r\n\r\nSie haben das Recht unentgeltlich Auskunft \u00fcber Herkunft, Empf\u00e4nger und Zweck Ihrer gespeicherten personenbezogenen Daten zu erhalten. Sie haben au\u00dferdem nach den gesetzlichen Vorgaben ein Recht auf Berichtigung, Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung, oder L\u00f6schung dieser Daten und ggfs. auf Widerspruch oder Daten\u00fcbertragbarkeit. Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema Datenschutz k\u00f6nnen Sie sich unter der im Folgenden angegebenen Adresse an den Datenschutzbeauftragten des ZDF wenden.\r\n\r\nWie erreiche ich den Datenschutzbeauftragten?\r\n\r\nDatenschutzbeauftragter des ZDF\r\nZDF-Stra\u00dfe 1\r\n55127 Mainz\r\ndatenschutz@zdf.de\r\n\r\nDes Weiteren steht Ihnen ein Beschwerderecht bei der zust\u00e4ndigen Aufsichtsbeh\u00f6rde zu:\r\n\r\nDer Rundfunkdatenschutzbeauftragte\r\nMarlene-Dietrich-Allee 20\r\n14482 Potsdam\r\nkontakt@rundfunkdatenschutz.de"}, "annotations": [{"annotation_label": "dataProtectionOfficer--E-Mail address", "annotation_text": "datenschutz@zdf.de", "annotation_start": 2428, "annotation_end": 2446}, {"annotation_label": "controller--Company Name", "annotation_text": " ZDF", "annotation_start": 634, "annotation_end": 638}, {"annotation_label": "dataDisclosed--Data Category", "annotation_text": "Ihre Daten werden zum einen dadurch erhoben, dass Sie uns diese mitteilen", "annotation_start": 754, "annotation_end": 827}, {"annotation_label": "dataDisclosed--Data Category", "annotation_text": " Das sind vor allem technische Daten (z.B. Internetbrowser, Betriebssystem oder Uhrzeit des Seitenaufrufs)", "annotation_start": 996, "annotation_end": 1102}, {"annotation_label": "rightToComplain--Description", "annotation_text": "Des Weiteren steht Ihnen ein Beschwerderecht bei der zust\u00e4ndigen Aufsichtsbeh\u00f6rde zu", "annotation_start": 2448, "annotation_end": 2532}, {"annotation_label": "rightToInformation--Description", "annotation_text": "Sie haben das Recht unentgeltlich Auskunft \u00fcber Herkunft, Empf\u00e4nger und Zweck Ihrer gespeicherten personenbezogenen Daten zu erhalten.", "annotation_start": 1838, "annotation_end": 1972}, {"annotation_label": "rightToRectificationOrDeletion--Description", "annotation_text": "Sie haben au\u00dferdem nach den gesetzlichen Vorgaben ein Recht auf Berichtigung, Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung, oder L\u00f6schung dieser Daten und ggfs. auf Widerspruch oder Daten\u00fcbertragbarkeit.", "annotation_start": 1973, "annotation_end": 2162}, {"annotation_label": "rightToWithdrawConsent--Description", "annotation_text": " Sie haben au\u00dferdem nach den gesetzlichen Vorgaben ein Recht auf Berichtigung, Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung, oder L\u00f6schung dieser Daten und ggfs. auf Widerspruch oder Daten\u00fcbertragbarkeit.", "annotation_start": 1972, "annotation_end": 2162}, {"annotation_label": "rightToDataPortability--Description", "annotation_text": "Sie haben au\u00dferdem nach den gesetzlichen Vorgaben ein Recht auf Berichtigung, Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung, oder L\u00f6schung dieser Daten und ggfs. auf Widerspruch oder Daten\u00fcbertragbarkeit.", "annotation_start": 1973, "annotation_end": 2162}], "language": "de"}